<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2017 09:56:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Vendre à l’international : quelle stratégie adopter pour la traduction de votre site e-commerce ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/vendre-linternational-quelle-strategie-adopter-traduction-site-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/vendre-linternational-quelle-strategie-adopter-traduction-site-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 09:56:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21330</guid>
		<description><![CDATA[<p>Par Milega Vous possédez un site internet e-commerce PrestaShop et vous souhaitez augmenter votre taux de croissance en vous lançant dans le cross-border ? Aujourd’hui, l’internationalisation et surtout l’européanisation de votre entreprise sont à votre portée. Les sites internet ne connaissent pas les frontières ! PrestaShop vous donne accès à tous les outils nécessaires pour [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/vendre-linternational-quelle-strategie-adopter-traduction-site-e-commerce/">Vendre à l’international : quelle stratégie adopter pour la traduction de votre site e-commerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Par <a href="http://www.traduction-ecommerce.fr" target="_blank">Milega</a></p>
<p>Vous possédez un site internet e-commerce PrestaShop et vous souhaitez augmenter votre taux de croissance en vous lançant dans le cross-border ?</p>
<p>Aujourd’hui, l’internationalisation et surtout l’européanisation de votre entreprise sont à votre portée. Les sites internet ne connaissent pas les frontières !</p>
<p>PrestaShop vous donne accès à tous les outils nécessaires pour vendre à l’étranger : logistique, moyens de paiement, localisation, traduction de votre back office en plus de 45 langues&#8230;</p>
<p>Si tout est déjà en place pour mener à bien une internationalisation de qualité, se pose désormais la question de la traduction de vos contenus propres.<span id="more-21330"></span></p>
<h2>INSTAUREZ UN CLIMAT DE CONFIANCE</h2>
<p>L’un des aspects clés pour augmenter le taux de conversion d’un site internet e-commerce est la confiance. Dans le cadre de l’internationalisation de votre entreprise, une traduction de qualité et des moyens de paiement adaptés sont essentiels pour créer une relation de confiance avec votre nouveau public.</p>
<p>Vous l’aurez compris : la traduction automatique de vos contenus réduirait tous vos efforts à néant.</p>
<h2>CONTRÔLEZ ET MAÎTRISEZ VOS FRAIS</h2>
<p>La traduction d’un site internet de gros volume peut représenter un investissement important. Il existe toutefois des stratégies qui vous permettront de contrôler vos frais.</p>
<p><strong>Élaborez une stratégie de traduction</strong></p>
<p>Il est impératif de traduire le contenu de votre CMS, les éléments de SEO et les conditions générales de vente.</p>
<p>Pour la traduction de votre catalogue produit, il existe plusieurs stratégies :</p>
<ul>
<li>Traduction des catégories ou produits phares et, selon le retour sur investissement, traduction des autres produits à court ou moyen terme ;</li>
<li>Traduction des titres et des descriptions courtes de tous les produits, puis traduction des descriptions complètes à court ou moyen terme selon le retour sur investissement.</li>
</ul>
<p><strong>Ne payez qu’une seule fois ce qui a déjà été traduit</strong></p>
<p>Le catalogue produit d’un site e-commerce comprend en moyenne 20 à 40 % de répétitions internes.</p>
<p>Les professionnels de la traduction (freelance ou agences) utilisent des outils permettant de créer des mémoires de traduction et d’identifier ainsi automatiquement les contenus ayant déjà été traduits. Les répétitions ne doivent en aucun cas vous être facturées.</p>
<p>Toutefois, cela ne sera possible que si vous travaillez avec un traducteur professionnel et que vous exportez vos contenus à traduire.</p>
<h2>AUTOMATISEZ L’EXTRACTION DE VOS CONTENUS ET L’INTÉGRATION DES TRADUCTIONS</h2>
<p>Si votre catalogue produit contient plusieurs centaines de produits, il sera long et complexe d’introduire les traductions depuis votre back office. De plus, vous ne bénéficierez pas de la valeur ajoutée qu’apportent les mémoires de traduction et vous devrez payer pour la traduction de tous les mots, y compris les répétitions.</p>
<p>Simplifiez-vous la tâche avec le module de traduction de Milega, partenaire officiel de PrestaShop !</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/sqhgolhEFQw?start=12&#038;feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<h2>PRÉPAREZ VOTRE PROJET ET INTÉGREZ LE SEO DANS VOS TRADUCTIONS</h2>
<p>L’un des éléments clés pour une traduction réussie est la préparation du projet.</p>
<p>Il est essentiel de prendre en compte le SEO dans cette phase de préparation. Un travail important de recherche et d’analyse de vos mots clés devra être réalisé afin d’optimiser la traduction de vos contenus.<br />
Avant de traduire votre site internet e-commerce, posez-vous les bonnes questions.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/zDmBVGE2igQ?start=5&#038;feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<h2>CONFIEZ VOTRE PROJET À UN PROFESSIONNEL</h2>
<p>Votre cousin a peut-être de très solides bases en allemand après son séjour Erasmus de 4 mois à Cologne, mais il n’est pas un traducteur professionnel et il ne maîtrise pas les techniques et les outils tels que les mémoires de traduction.</p>
<p>Oui, votre country manager est bilingue, mais le processus de traduction de votre site sera lent et fastidieux s’il n’est pas assuré par un traducteur spécialisé qui sait vendre et qui participe à toutes les autres tâches nécessaires à votre développement à l’international.</p>
<p><strong>Confiez toujours votre projet à un traducteur natif, diplômé, spécialiste dans votre domaine et, idéalement, expert en SEO.</strong></p>
<p>L’internationalisation n’est pas juste une option ; c’est une nécessité. Nos voisins européens ont pris un temps d’avance sur la France.<br />
Ne les laissez pas grignoter vos parts de marché à l’étranger !</p>
<div style="text-align: right">Mikaël Le Gallo, CEO de Milega<br />
<a href="http://traduction-ecommerce.fr/" target="_blank">www.traduction-ecommerce.fr</a></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Mikaël Le Gallo est diplômé en sciences politiques et possède un Master en responsabilité de l’entreprise. Après plusieurs années d’expérience multiculturelle au sein d’ONG, il fonde, il y a 10 ans l’agence de traduction Milega dont le siège se trouve à Barcelone et avec des bureaux en Amérique Latine. Milega s’est spécialisée dans les problématiques E-commerce et e-tourisme. Mikaël Le Gallo est actuellement basé à Medellin en Colombie d’où il pilote le développement pour l’Amérique Latine.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/vendre-linternational-quelle-strategie-adopter-traduction-site-e-commerce/">Vendre à l’international : quelle stratégie adopter pour la traduction de votre site e-commerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/vendre-linternational-quelle-strategie-adopter-traduction-site-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ils ont d&#8217;ores et déjà voté PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/dores-deja-vote-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/dores-deja-vote-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 12:53:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21402</guid>
		<description><![CDATA[<p>Les candidats à la présidentielle sont au cœur du numérique. Plusieurs partis politiques et candidats parmi les plus représentatifs ne s’y sont pas trompés en choisissant le 1er logiciel e-commerce en France pour leur boutique en ligne. PS, LR, EM et d’autres encore ont d&#8217;ores et déjà voté PrestaShop! PrestaShop permet de créer rapidement et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/dores-deja-vote-prestashop/">Ils ont d&rsquo;ores et déjà voté PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Les candidats à la présidentielle sont au cœur du numérique. <strong>Plusieurs partis politiques et candidats parmi les plus représentatifs ne s’y sont pas trompés en choisissant le 1er logiciel e-commerce en France pour leur boutique en ligne</strong>. PS, LR, EM et d’autres encore ont d&rsquo;ores et déjà voté PrestaShop!<span id="more-21402"></span></p>
<p>PrestaShop permet de créer rapidement et simplement une boutique en ligne design et à succès. A l’approche des élections présidentielles, <strong>PrestaShop est le logiciel e-commerce le plus plébiscité par les candidats et partis politiques.</strong> En effet, 7 partis et candidats sur 11 possèdent au moins une e-boutique pour commercialiser leurs produits et goodies, tandis que 2 candidats cumulent 2 boutiques (parti/à leur effigie). Parmi ces 9 boutiques, 6 ont été créées sur PrestaShop, et notamment la grande majorité des e-boutiques des partis et candidats majeurs.</p>
<p><strong>Rapidité </strong>(les échéances étant réduites), <strong>personnalisation </strong>(pour respecter et porter l’esprit de la formation), <strong>efficacité </strong>et <strong>simplicité </strong>(l’e-commerce n’est pas leur métier) maximales vs budget minimal sont souvent les contraintes d’un parti politique souhaitant commercialiser ses articles (mugs, affiches, tote bags, sweat, etc.) lors de leur campagne. </p>
<p>Plusieurs partis politiques ont choisi le 1er logiciel e-commerce en France pour leur boutique en ligne : En Marche, le Parti Socialiste, Les Républicains&#8230; PrestaShop répond ainsi une nouvelle fois aux exigences particulières d’une catégorie très spéciale d’e-commerçants, pour leur permettre de vendre leurs produits rapidement, simplement et efficacement. </p>
<p>Mode, maison, décoration, high tech, gastronomie&#8230; nombreux sont les secteurs à bénéficier des avantages du logiciel PrestaShop. <a href="https://www.prestashop.com/fr/showcase">N&rsquo;hésitez pas à consulter notre showcase!</a></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/dores-deja-vote-prestashop/">Ils ont d&rsquo;ores et déjà voté PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/dores-deja-vote-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>[Etude de cas] Les bénéfices de la personnalisation pour les sites e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-cas-les-benefices-personnalisation-les-sites-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-cas-les-benefices-personnalisation-les-sites-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 09:00:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21374</guid>
		<description><![CDATA[<p>Dans la vie de tous les jours, il faut savoir bien s’entourer pour réussir. Dans le monde du e-commerce c’est pareil. Qu’il s’agisse de tirer profit de l’expertise d’une agence web, d’une solution pour développement de sites e-commerces ou d’une solution de personnalisation, tous les soutiens sont les bienvenus. Cela, Vetsécurité l’a bien compris. Après [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-cas-les-benefices-personnalisation-les-sites-e-commerce/">[Etude de cas] Les bénéfices de la personnalisation pour les sites e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dans la vie de tous les jours, il faut savoir bien s’entourer pour réussir. Dans le monde du e-commerce c’est pareil. Qu’il s’agisse de tirer profit de l’expertise d’une agence web, d’une solution pour développement de sites e-commerces ou d’une solution de personnalisation, tous les soutiens sont les bienvenus.<span id="more-21374"></span></p>
<p>Cela, Vetsécurité l’a bien compris.<br />
Après avoir développé son site sur PrestaShop, l’équipe de Vetsécurité a confié la refonte de son site à l’agence <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires/platinum/axome" target="_blank">Axome</a> en Octobre 2016. L’agence avait déjà intégré la personnalisation de <a href="https://www.prestashop.com/fr/partenaires/marketing/nosto" target="_blank">Nosto</a> sur différents sites, et a décidé de lui faire une nouvelle fois confiance avec Vetsécurité. Sa stratégie d’optimisation a donc été développée avec l’aide de Nosto, la solution de personnalisation élue module favori de PrestaShop.</p>
<p>Vetsécurité a rapidement vu le pouvoir de la personnalisation sur son site et a ainsi opté pour son intégration sur un maximum de pages. Le but étant de montrer des articles pertinents sur tous les points de contact du parcours client. C’est donc en toute simplicité que les blocs de recommandations personnalisés de Nosto ont été installés sur la page d’accueil, les pages catégories et pages produits, ainsi que sur la page panier et page 404.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-21375" alt="Home-nouveau-visiteur-vetsecurite" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/04/Home-nouveau-visiteur-vetsecurite.png" width="871" height="994" /></p>
<p><i>Les blocs de recommandations de la page d’accueil se chargent de montrer les meilleures ventes aux nouveaux clients.</i></p>
<p>Si un client arrive pour la première fois sur leur site, il verra les blocs de recommandations des meilleures ventes. Si le client revient sur le site, Vetsécurité a choisi d’intégrer des blocs de recommandations répondant aux principes de ventes croisées ou de montées en gamme pour augmenter son panier moyen. Des blocs contenant l’historique de navigation ont aussi été mis en place à la fin des pages catégories ou sur les pages d’erreurs 404 pour rediriger les visiteurs.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-21376" alt="Vet Sécurite - 404" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/04/Vet-Sécurite-404.png" width="1352" height="973" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="text-center" style="text-align: center;"><a class="btn" style="background-color: #25b9d7; border: 1px solid #25b9d7; border-bottom: 3px solid #25b9d7; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="http://pages.nosto.com/etude-de-cas-vetsecurite-?utm_campaign=PS_blog&amp;utm_medium=blog&amp;utm_source=utm_source" target="_blank"> Télécharger l’étude de cas</a></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-cas-les-benefices-personnalisation-les-sites-e-commerce/">[Etude de cas] Les bénéfices de la personnalisation pour les sites e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/etude-cas-les-benefices-personnalisation-les-sites-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Participez au Nord Conversion Day : l’événement dédié à la personnalisation e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/participez-au-nord-conversion-day-levenement-dedie-conversion-personnalisation/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/participez-au-nord-conversion-day-levenement-dedie-conversion-personnalisation/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 16:19:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tendances E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21384</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le 25 avril prochain au Musée de la Piscine à Roubaix aura lieu la troisième édition du Nord Conversion Day, une journée placée sous le signe de la personnalisation. De grands noms ont déjà confirmé leur présence, parmi eux : Auchan, Décathlon, La Redoute, Leroy Merlin. Un seul but : rassembler les meilleurs experts en France pour partager leur savoir-faire, [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/participez-au-nord-conversion-day-levenement-dedie-conversion-personnalisation/">Participez au Nord Conversion Day : l’événement dédié à la personnalisation e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le <strong>25 avril prochain </strong>au <strong>Musée de la Piscine à Roubaix </strong>aura lieu la troisième édition du <a href="http://www.nordconversionday.com/" target="_blank">Nord Conversion Day</a>, une journée placée sous le signe de la <strong>personnalisation</strong>.<br />
De grands noms ont déjà confirmé leur présence, parmi eux : Auchan, Décathlon, La Redoute, Leroy Merlin. Un seul but : rassembler les meilleurs experts en France pour partager leur savoir-faire, leurs connaissances et vous permettre d’échanger avec eux.</p>
<h2><span id="more-21384"></span><strong><span style="color: #00ccff;">La personnalisation : l’arme ultime du marketing digital ?</span></strong></h2>
<p>Il est clair que l’une des grande tendances à venir pour 2017 est la personnalisation. Mais<br />
tout le monde peut-il faire de la personnalisation ? La personnalisation est-elle le graal du<br />
taux de conversion ?</p>
<p>Vous pourrez assister à pas moins de <strong>dix</strong> <strong>conférences</strong> pour découvrir les <strong>enjeux de la personnalisation</strong> le tout illustré par des <strong>cas concrets</strong>.</p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #25b9d7;border: 1px solid #25b9d7;border-bottom: 3px solid #25b9d7;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://docs.google.com/forms/d/1r6Minph2Rq5FQb4Q3QHYYo3aOmefd8mH-U_7BVH_R3Y/viewform?edit_requested=true" target="_blank">  Inscrivez-vous gratuitement!</a></div>
<p>&nbsp;</p>
<div class="text-center" style="text-align: left;">Pour plus d’informations sur le programme et les différentes thématiques consultez le site de l’événement <a href="http://www.nordconversionday.com/" target="_blank">nordconversionday.com</a></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/participez-au-nord-conversion-day-levenement-dedie-conversion-personnalisation/">Participez au Nord Conversion Day : l’événement dédié à la personnalisation e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/participez-au-nord-conversion-day-levenement-dedie-conversion-personnalisation/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PrestaShop 1.7.1.0 est disponible</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-1-0-disponible/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-1-0-disponible/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 29 Mar 2017 13:19:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Xavier Borderie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21342</guid>
		<description><![CDATA[<p>Optimisations, performances, fonctionnalités &#8211; Zoom sur les nouveautés. Il y a quelques mois, nous vous présentions PrestaShop 1.7, notre nouvelle version majeure et ses grandes avancées en matière d&#8217;expérience utilisateur. Aujourd’hui, nous avons le plaisir de vous annoncer la disponibilité de PrestaShop 1.7.1.0 au téléchargement ! Grâce aux retours de notre communauté et au travail de nos [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-1-0-disponible/">PrestaShop 1.7.1.0 est disponible</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="color: #00ccff"><b>Optimisations, performances, fonctionnalités &#8211; Zoom sur les nouveautés.</b></span></h2>
<p>Il y a quelques mois, nous vous <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/" target="_blank">présentions PrestaShop 1.7</a><b>, </b>notre nouvelle version majeure et ses grandes avancées en matière d&rsquo;<a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/sell-faster-optimiser-lexperience-utilisateur-au-quotidien/" target="_blank">expérience utilisateur</a>. Aujourd’hui, nous avons le plaisir de vous annoncer la disponibilité de <a href="https://www.prestashop.com/fr/telechargement" target="_blank"><b>PrestaShop 1.7.1.0 au téléchargement</b></a> ! Grâce aux retours de notre communauté et au travail de nos équipes, ce sont plus de 480 améliorations (<i>pull requests</i>) que nous vous proposons dans cette nouvelle version. Petit tour d’horizon des nouveautés :<br />
<span id="more-21342"></span></p>
<h2><strong><span style="color: #00ccff">Davantage de modules 1.6 disponibles pour la version 1.7.1.0</span></strong></h2>
<p>De nombreux modules présents dans la v1.6 mais absents lors du lancement de la 1.7.0.0 sont désormais disponibles pour les boutiques 1.7. Parmi eux :</p>
<p>- Module Meilleures ventes<br />
- Module Nouveaux produits<br />
- Module Ventes croisées<br />
- Module PayPal</p>
<h2><span style="color: #00ccff"><b>Une navigation back-office optimisée pour le mobile</b></span></h2>
<p>Nous nous sommes attelés à améliorer l’aspect responsive de la navigation back-office. Plus concrètement, cela signifie que vous pourrez parcourir votre back-office facilement depuis les supports mobiles.</p>
<p>De la même manière, les raccourcis clavier de la page Produit ont été repensés pour une utilisation toujours plus intuitive.</p>
<h2><span style="color: #00ccff"><b>Mise à jour en 1 clic depuis la version 1.6 et la version 1.7</b></span></h2>
<p>Si vous utilisez la  version 1.6 de PrestaShop, il est désormais possible de mettre à jour votre boutique vers la version 1.7.1.0 en un clic. Pour plus d’information sur ce processus, n’hésitez pas à lire <a href="http://build.prestashop.com/news/updated-1-click-upgrade-module/" target="_blank">l’article dédié à ce module sur le techblog Build. </a></p>
<h2><span style="color: #00ccff"><b>De nombreuses améliorations pour les contributeurs PrestaShop</b></span></h2>
<p>La version 1.7.1.0 apporte d’importantes améliorations sur la gestion des traductions. Pour les développeurs, des hooks ont été ajoutés et le Starter Theme optimisé. Retrouvez la liste complète des améliorations pour les contributeurs sur notre <a href="http://build.prestashop.com/" target="_blank">techblog Build</a>.</p>
<h2><span style="color: #00ccff"><b>Le module de mise à jour facilite le passage de la version 1.6 à la version 1.7</b></span></h2>
<p>Le bouton « upgrade all modules » fait aussi son retour. Mettre à jour vos modules un à un pouvait prendre du temps, notamment lorsque de nombreux modules avaient une mise à jour disponible. Désormais, la version 1.7.1 vous donne la possibilité de déclencher la mise à jour de tous les modules en un seul clic.</p>
<p>Pour finir la version 1.7.1 est disponible en 10 langues, et plus dans les prochains jours.</p>
<p>Pour perfectionner cette version 1.7.1.0, nous nous sommes fortement appuyés sur les retours de nos utilisateurs et avons échangé avec des dizaines d’entre vous pour mieux cibler les améliorations de cette version. Si à votre tour vous souhaitez contribuer à nos différents tests, n’hésitez pas à vous inscrire à notre <a href="http://www.prestashop.com/club/" target="_blank">User Club</a> !</p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #25b9d7;border: 1px solid #25b9d7;border-bottom: 3px solid #25b9d7;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.prestashop.com/it/download" target="_blank"> Téléchargez PrestaShop 1.7.1.0 !</a></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-1-0-disponible/">PrestaShop 1.7.1.0 est disponible</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-1-0-disponible/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>3 raisons de venir nous rencontrer au salon E-Commerce Xpo Liège</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/3-raisons-venir-rencontrer-au-salon-e-commerce-xpo-liege/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/3-raisons-venir-rencontrer-au-salon-e-commerce-xpo-liege/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Mar 2017 15:54:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cindy Deguingand]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Evènements]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21314</guid>
		<description><![CDATA[<p>PrestaShop et ses partenaires sont sur les starting blocks pour le salon e-Commerce Xpo qui aura lieu à Liège les 27 et 28 Mars prochains. Voici (au moins) 3 bonnes raisons de venir nous rendre visite sur le salon ! 1 &#8211; Venez faire le plein de conseils pour créer et développer votre boutique en ligne [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/3-raisons-venir-rencontrer-au-salon-e-commerce-xpo-liege/">3 raisons de venir nous rencontrer au salon E-Commerce Xpo Liège</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>PrestaShop et ses partenaires sont sur les starting blocks pour le salon e-Commerce Xpo qui aura lieu à Liège les 27 et 28 Mars prochains.</p>
<p>Voici (au moins) 3 bonnes raisons de venir nous rendre visite sur le salon !<span id="more-21314"></span></p>
<h2><span style="color: #25b9d7"><b>1 &#8211; Venez faire le plein de conseils pour créer et développer votre boutique en ligne</b></span></h2>
<p>Notre agence partenaire <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires/bronze/marketingpartner">Marketingpartner.be</a> vous guidera dans la création et le développement de votre boutique en ligne sous PrestaShop.</p>
<p>Migration, développement, refonte, ils vous conseilleront sur les meilleurs moyens de vendre en ligne efficacement !</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="color: #25b9d7"><b>2 &#8211; Automatisez vos campagnes publicitaires digitales avec Steerfox</b></span></h2>
<p>Notre partenaire <a href="https://addons.prestashop.com/en/sea-paid-advertising-affiliation-platforms/22636-steerfox-intelligent-advertising-automation.html">Steerfox</a>, système d’enchères intelligentes, vous expliquera comment vous faciliter la vie avec un outil de création automatique de campagnes publicitaires en ligne.</p>
<p>Profitez-en pour lire leur article sur les <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/7-raisons-dautomatiser-vos-campagnes-publicitaires/">7 raisons d’automatiser vos campagnes publicitaires</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="color: #25b9d7"><b>3 &#8211; Découvrez la toute dernière version de PrestaShop 1.7</b></span></h2>
<p>Découvrez la dernière version de PrestaShop 1.7 et ses fonctionnalités. Venez comprendre pourquoi l’UX design est crucial pour votre boutique en ligne en téléchargeant notre <a href="https://www.prestashop.com/fr/ux-guide">guide UX</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Nous avons hâte de vous rencontrer et d’en savoir plus sur vos projets e-commerce !</p>
<p><b>A vos agendas! Réservez les 27 et 28 mars pour une boutique en ligne prête à passer à l’étape supérieure !</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="text-center" style="text-align: center"><a class="btn" style="background-color: #25b9d7;border: 1px solid #25b9d7;border-bottom: 3px solid #25b9d7;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="http://liege.ecommercexpo.be/fr/accueil/" target="_blank">Réservez votre place gratuite</a></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/3-raisons-venir-rencontrer-au-salon-e-commerce-xpo-liege/">3 raisons de venir nous rencontrer au salon E-Commerce Xpo Liège</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/3-raisons-venir-rencontrer-au-salon-e-commerce-xpo-liege/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rendez-vous le 15 juin au PrestaShop Day Paris !</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/rendez-15-juin-au-prestashop-day-paris-2017/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/rendez-15-juin-au-prestashop-day-paris-2017/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2017 11:43:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Evènements]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21299</guid>
		<description><![CDATA[<p>Chère communauté, chers professionnels de l’e-commerce, Le PrestaShop Day est de retour ! Cette année, le PrestaShop Day fait peau neuve et investira les locaux de la Cité de la Mode et du Design à Paris le 15 juin prochain! Conscients de l’importance des relations humaines dans des activités aussi digitalisées que les nôtres, nous [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/rendez-15-juin-au-prestashop-day-paris-2017/">Rendez-vous le 15 juin au PrestaShop Day Paris !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Chère communauté, chers professionnels de l’e-commerce,</p>
<p><a href="http://www.prestashopday.com/fr/" target="_blank">Le PrestaShop Day est de retour</a> ! Cette année, le PrestaShop Day fait peau neuve et investira les locaux de <strong>la Cité de la Mode et du Design à Paris le 15 juin prochain!</strong></p>
<p>Conscients de l’importance des relations humaines dans des activités aussi digitalisées que les nôtres, nous ferons une fois de plus en sorte que cet événement convivial et à taille humaine réponde à tous les besoins des e-commerçants et des professionnels de l’e-commerce. De la TPE à la grande enseigne, PrestaShop vous invite tous à venir faire l’expérience du WeCommerce dans un esprit de startup !<br />
<span id="more-21299"></span></p>
<p>E-commerçants et retailers, agences web et agences marketing, développeurs et designers, entrepreneurs et influenceurs, de l’accompagnement web au quotidien au besoin d’anticiper une croissance exponentielle à court terme, nous entendons bien répondre à vos attentes !</p>
<p>Nous vous invitons donc à visiter le site internet du PrestaShop Day et de <a href="http://www.prestashopday.com/fr/eventbrite/" target="_blank">profiter des billets Early Bird à 5€ </a>proposés en ce moment par notre partenaire et sponsor de l’événement Amazon Pay.</p>
<p>Au plaisir de vous voir et revoir le 15 juin prochain au PrestaShop Day Paris!</p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #25b9d7;border: 1px solid #25b9d7;border-bottom: 3px solid #25b9d7;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="http://www.prestashopday.com/fr/eventbrite/" target="_blank"> Je prends mon billet !</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/rendez-15-juin-au-prestashop-day-paris-2017/">Rendez-vous le 15 juin au PrestaShop Day Paris !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/rendez-15-juin-au-prestashop-day-paris-2017/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>HTTPS et E-Commerce : Comment réaliser la bascule sans pénaliser son positionnement Google.</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/https-e-commerce-comment-realiser-bascule-penaliser-positionnement-google/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/https-e-commerce-comment-realiser-bascule-penaliser-positionnement-google/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2017 08:45:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21251</guid>
		<description><![CDATA[<p>Qui ne s’est jamais senti rassuré par le cadenas indiqué dans son navigateur lorsque l’on commande un produit sur internet ? Il semble aujourd’hui de moins en moins concevable de proposer une expérience non sécurisée à ses visiteurs. De plus les récentes indications de Google tendent à confirmer que les sites non sécurisés seront pénalisés [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/https-e-commerce-comment-realiser-bascule-penaliser-positionnement-google/">HTTPS et E-Commerce : Comment réaliser la bascule sans pénaliser son positionnement Google.</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Qui ne s’est jamais senti rassuré par le cadenas indiqué dans son navigateur lorsque l’on commande un produit sur internet ? Il semble aujourd’hui de moins en moins concevable de proposer une expérience non sécurisée à ses visiteurs. De plus les récentes indications de Google tendent à confirmer que les sites non sécurisés seront pénalisés par le moteur de recherche. Dès lors, comment passer sa boutique en HTTPS et conserver un bon référencement sur Google ?<br />
<span id="more-21251"></span></p>
<h2><strong><span style="color: #00ccff;">De quoi parle-t’on lorsque l’on parle de HTTPS ?</span></strong></h2>
<p>Avant de se lancer dans un chantier (parfois) complexe, il s’agirait de comprendre de quoi nous parlons. Transport Layer Security (ou TLS, anciennement SSL) est un protocole de sécurisation des échanges entre l’utilisateur et le serveur. Emis par un organisme tiers de l’hébergeur ou de l’éditeur du site, il garantit ainsi à l’utilisateur que toutes les données échangées sont sécurisées (comme par exemple les entrées de formulaires ou sur une page de paiement) via un système de cryptage des données saisies. C’est ainsi que votre site a droit au petit cadenas à côté de l’URL, mais également le « S » ajouté au HTTP.</p>
<h2><strong><span style="color: #00ccff;">Pourquoi avoir un site sécurisé ?</span></strong></h2>
<p>D&rsquo;abord du point de vue de l’utilisateur, il apparait essentiel de lui garantir que sa navigation est sécurisée – Mettriez-vous vos bijoux dans une banque qui n&rsquo;a ni porte blindée ni alarme ? Sur internet, c&rsquo;est la même chose, on ne demande pas à un internaute de fournir ses coordonnés bancaires, sans lui garantir que ses données sont protégées. D&rsquo;ailleurs, certaines solutions de paiement comme Stripe ou Be2Bill ne peuvent être mises en place si vous ne possédez pas de certificat.</p>
<p>D&rsquo;un point de vue marchand, c&rsquo;est aussi un excellent moyen de booster son taux de conversion : un visiteur en confiance, c&rsquo;est avant tout un client potentiel. Entre deux sites proposant un produit similaire, l&rsquo;acheteur privilégiera celui qui est sécurisé. Plusieurs études de cas en attestent (une étude de Comodo a par exemple montré une hausse du taux de conversion de 11% sur un site de e-commerce en utilisant un certificat EV).</p>
<p>Enfin, et c&rsquo;est le cœur de notre sujet aujourd&rsquo;hui, parce que Google le dit. Ça peut sembler dogmatique et particulièrement gênant de répondre à la volonté de Google, mais sa démarche est louable. En soit, la firme de Mountain View veut proposer une expérience de qualité à ses utilisateurs, et, pour Google, cela passe par un site sécurisé. Quand on sait que Google représente plus de 90% de parts de marché des moteurs de recherche en France, et que Chrome est aujourd&rsquo;hui le navigateur n°1, j&rsquo;aurais tendance à suivre ses recommandations.</p>
<p>Cette prise de position n&rsquo;est pas née d’hier, mais la dernière mouture de son navigateur Chrome illustre cette orientation en affichant clairement qu’un site n’est pas sécurisé. Qui empêchera à terme Google de restreindre l’accès à votre site parce qu’il n’est pas sécurisé ?<br />
La tendance SEO de 2017 est clairement le HTTPS. Il n&rsquo;a pas été prouvé de manière systématique qu&rsquo;un site sécurisé améliore de manière significative son positionnement dans les résultats de recherche. En revanche, on constate de plus en plus que des sites non sécurisés perdaient des positions, et même parfois des sites récemment basculés vers HTTPS &#8211; dans ce dernier cas, c&rsquo;est très souvent dû à un manque d&rsquo;anticipation des problèmes potentiels qu&rsquo;un tel changement entraine. Dès lors, il serait préférable de faire en sorte que ça n&rsquo;arrive pas&#8230;</p>
<h2><strong><span style="color: #00ccff;">Comment basculer de http vers https</span></strong></h2>
<p>La première étape consiste donc à obtenir un certificat. La plupart des hébergeurs comme OVH ou 1&amp;1 le proposent désormais de base et gratuitement dans la plupart des cas. A noter l’initiative de Let’s Encrypt qui propose gratuitement un certificat. Néanmoins pour certains sites ce dernier peut avoir un coût (jusqu’à 800 € / an). D’ailleurs, il faut bien distinguer deux types de certificats :</p>
<p>- Le certificat DV (ou domain validated) qui garantit la validité du domaine<br />
- Le certificat EV (ou extended validation) qui garantit l’existence de l’entreprise éditrice du site (le nom de l’éditeur s’affiche d’ailleurs à côté du cadenas de la barre d’adresse)</p>
<p>Il vous faudra également évaluer votre besoin : un certificat simple peut être suffisant pour sécuriser un seul domaine, mais dans le cas de multiples sous domaines, un certificat générique ou multi-domaine est recommandé.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-21252" alt="https" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/https.jpg" width="567" height="234" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Avant même de parler d&rsquo;URL, ou de redirection, pensons d&rsquo;abord structure. Comme beaucoup de sites, il arrive que le vôtre fasse appel à des ressources tierces (attention aux iframe qui peuvent poser problèmes) : si ne serait-ce qu&rsquo;une seule de ces ressources n&rsquo;est pas sécurisée, vous pouvez oublier votre cadenas ! De la même manière, si vous monétisez certains emplacements de votre site, pensez bien à les lister et vérifier qu&rsquo;ils sont conformes. L’impact sera surtout financier, certaines annonces ne pouvant plus s’afficher.</p>
<p>Il faudra évaluer ensuite si seule une réécriture du .htaccess est suffisante ou si certaines URL sont codées en dur. Cela va de pair avec la mise en place d&rsquo;une redirection 301 depuis votre HTTP vers HTTPS. Pensez également à ne pas bloquer l’indexation du site https à partir du fichier robot, ou n’attribuez pas non plus le « noindex » à votre balise meta « robots ». En tout état de cause, on ne peut que recommander d’utiliser des URL relatives pour toutes les ressources présentes sur votre site.</p>
<p>Vous faites de la publicité sur les réseaux sociaux ou de l&rsquo;AdWords ? Pensez également à changer vos URL en dupliquant les annonces (afin de ne pas perdre l’historique des performances, plutôt que de les modifier).</p>
<p>Enfin, l&rsquo;ajout de la nouvelle propriété dans la <a href="https://www.google.com/webmasters/tools/home?hl=fr" target="_blank">Search Console</a> est essentiel. Si vous ne la connaissez pas, c&rsquo;est votre nouvelle meilleure amie, sinon une piqure de rappel est toujours bonne. Gardez en tête qu&rsquo;elle ne permet pas de basculer du HTTP vers le HTTPS, dès lors :</p>
<p>-  Ajoutez la nouvelle propriété (sans oublier le S)<br />
-  Validez votre site<br />
-  Effectuez les actions de base (test du fichier robot, outil d’exploration et visualiser, demande d’indexation, envoi de la sitemap)<br />
-  Vous avez enfin la possibilité de vérifier si votre site est sécurisé en utilisant un outil recommandé par Google <a href="https://www.ssllabs.com/ssltest/" target="_blank">fourni par ssllabs.com</a></p>
<h2><strong><span style="color: #00ccff;">Quand mettre en place un certifcat TLS ?</span></strong></h2>
<p>Ce n&rsquo;est pas la chose la plus complexe que vous aurez à faire dans votre vie, mais ce n&rsquo;est pas non plus la plus évidente. De toutes les façons il faut (ou faudra) le faire. Ça ne se fait pas à moitié (sinon tout le site n’est pas sécurisé…) Le plus tôt sera le mieux, mais comme dit l’adage « il ne faut pas confondre vitesse et précipitation ». Pensez donc à lister tous les éléments gênants, faites-vous une checklist et procédez par étape. En étant méthodique et rigoureux, vous n&rsquo;aurez même pas le temps de vous apercevoir que c&rsquo;est désormais votre version HTTPS et non HTTP qui est référencée.</p>
<h3>A propos</h3>
<p>Ecrit par Bruce Benzaken, chef de projet webmarketing chez <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires/or/adveris" target="_blank">Adveris</a>.</p>
<p>-   Adveris est une agence-conseil en communication digitale créée en 2009. L’agence est basée à Paris et compte 30 collaborateurs.<br />
-   Spécialisée en création et stratégie digitale, Adveris regroupe tous les métiers interactifs au service des entreprises et des marques. Adveris invente et met en place des stratégies digitales pour répondre parfaitement aux enjeux de ses clients : création et refonte de sites institutionnels et de portails thématiques, e-commerce, webmarketing, etc.<br />
-   Adveris compte parmi ses principaux clients : Carrefour, Groupe BPCE, Groupe Bertrand, Groupama, la Fédération Internationale de l’Automobile, Porsche Distribution France, etc.<br />
-   Membre de l’AACC, Adveris a été élue « Jeune agence interactive de l’année » par le jury du 35ème Grand Prix des Agences de l’Année.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/https-e-commerce-comment-realiser-bascule-penaliser-positionnement-google/">HTTPS et E-Commerce : Comment réaliser la bascule sans pénaliser son positionnement Google.</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/https-e-commerce-comment-realiser-bascule-penaliser-positionnement-google/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Top 10 des fonctionnalités pour booster vos ventes et maximiser les performances de votre boutique e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/top-10-fonctionnalites-booster-vos-ventes-maximiser-les-performances-boutique-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/top-10-fonctionnalites-booster-vos-ventes-maximiser-les-performances-boutique-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2017 16:26:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[emmanuelfages]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21293</guid>
		<description><![CDATA[<p>Sur un marché en ligne très concurrentiel et en pleine croissance, il vous faut toujours être à l&#8217;affût des outils et fonctionnalités adaptés pour garder une longueur d&#8217;avance. C&#8217;est pourquoi notre solution intègre des fonctionnalités innovantes qui boostent vos ventes et maximisent les performances de votre boutique e-commerce. Gérer tout type de produits Fonctionnalités clés : [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/top-10-fonctionnalites-booster-vos-ventes-maximiser-les-performances-boutique-e-commerce/">Top 10 des fonctionnalités pour booster vos ventes et maximiser les performances de votre boutique e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Sur un marché en ligne très concurrentiel et en pleine croissance, il vous faut toujours être à l&rsquo;affût des outils et fonctionnalités adaptés pour garder une longueur d&rsquo;avance. C&rsquo;est pourquoi notre solution intègre des fonctionnalités innovantes qui boostent vos ventes et maximisent les performances de votre boutique e-commerce.<span id="more-21293"></span></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Gérer tout type de produits</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : types de produits à créer, description détaillée</p>
<p>Créez et gérez tout type de produits (physiques, numériques, regroupés par lots ou à télécharger) et complétez la description pour proposer des variantes. Mettez en avant votre catalogue en configurant les fonctionnalités liées au référencement, à la date de vente, aux ventes croisées, etc.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/PS17-1.png" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-21310" alt="PS17-1" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/PS17-1.png" width="1875" height="989" /></a></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Concevoir la vitrine</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : personnalisation du thème par défaut, thème de base</p>
<p>Le thème Classique a été conçu avec un design épuré pour faciliter la personnalisation. Ainsi, vous pouvez plus aisément mettre en avant vos produits et booster votre taux de conversion. Vous avez un développeur dans votre équipe ? Obtenez le template de vos rêves en configurant entièrement votre boutique en un rien de temps.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Configurer la boutique</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : mise sur le marché, large gamme de fonctionnalités</p>
<p>PrestaShop vous propose un large choix de fonctionnalités intuitives pour paramétrer simplement votre boutique et commercialiser plus rapidement vos produits : choix des méthodes de paiement et des transporteurs, spécification des taxes, affichage des informations légales, etc.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Traiter les commandes</span></h2>
<p>Grâce à la vue détaillée de chaque transaction, il n&rsquo;a jamais été aussi simple de traiter une commande. De plus, l&rsquo;envoi d&rsquo;e-mails automatisés permet à vos clients de suivre leurs commandes.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/17-order.png" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-21311" alt="17 order" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/17-order.png" width="1885" height="955" /></a></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Promouvoir votre boutique</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : gestion des prix, ventes croisées, etc.</p>
<p>Agrémentez votre boutique en mettant en avant les nouveautés ou les best-sellers. Boostez ensuite vos ventes en gérant chaque aspect de votre stratégie tarifaire et maximisez la valeur moyenne de commande grâce aux ventes croisées et aux montées en gamme.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Obtenir des informations</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : volume important de données</p>
<p>PrestaShop vous permet d&rsquo;obtenir d&rsquo;innombrables données concernant les performances de votre boutique. Surveillez vos ventes par produit ou catégorie, découvrez le comportement de vos clients et ne ratez aucune vente en identifiant les bugs de votre boutique.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/17-dashboard.png" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-21312" alt="17 dashboard" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/17-dashboard.png" width="1894" height="988" /></a></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Faire évoluer votre boutique</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : international, marketplaces/sites de comparaison de prix</p>
<p>Faites connaître votre boutique sur les réseaux sociaux, implantez-vous dans de nouveaux pays, et exportez votre catalogue sur les principaux comparateurs et marketplaces. Ces plateformes sont accessibles gratuitement (Google Shopping, eBay&#8230;) ou à l&rsquo;aide de modules complémentaires. Ces outils vous permettent d&rsquo;étendre votre présence, tout en boostant les visites et les ventes partout dans le monde.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Gérer vos employés</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : définition d&rsquo;autorisations, création de profils d&rsquo;employés</p>
<p>Grâce aux profils employés et aux autorisations utilisateur, il vous suffit de quelques minutes pour définir les droits d&rsquo;accès de vos employés, agences et free-lances. De plus, votre tableau de bord administrateur vous permet de suivre toutes les actions effectuées.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Gérer votre service client</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : segmentation des demandes, modèles de réponse, processus de retour</p>
<p>Gérez efficacement votre service client en segmentant les demandes et en créant des modèles pour réduire le délai de réponse et augmenter la satisfaction des clients. Vous pouvez aussi automatiser les retours et permettre aux clients de suivre leur avancée.</p>
<p>Votre solution ne vous permet pas de faire tout ça ? <a href="https://www.prestashop.com/fr/download" target="_blank">Téléchargez PrestaShop</a> dès aujourd&rsquo;hui et maximisez la rentabilité de votre boutique.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/top-10-fonctionnalites-booster-vos-ventes-maximiser-les-performances-boutique-e-commerce/">Top 10 des fonctionnalités pour booster vos ventes et maximiser les performances de votre boutique e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/top-10-fonctionnalites-booster-vos-ventes-maximiser-les-performances-boutique-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Réussir la migration de votre site e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-migration-site-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-migration-site-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2017 14:53:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21286</guid>
		<description><![CDATA[<p>La migration vers PrestaShop s’opère généralement dans le cadre de la refonte d’un site e-commerce. Elle vise à optimiser les performances du site pour augmenter le chiffre d’affaires de la boutique. C’est une opération délicate, que l’on doit traiter avec méthode pour éviter les erreurs et les pièges. Notre méthode repose sur 3 points clés [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-migration-site-e-commerce/">Réussir la migration de votre site e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left" align="center">La migration vers PrestaShop s’opère généralement dans le cadre de la refonte d’un site e-commerce.</p>
<p>Elle vise à optimiser les performances du site pour augmenter le chiffre d’affaires de la boutique. C’est une opération délicate, que l’on doit traiter avec méthode pour éviter les erreurs et les pièges.</p>
<p><span id="more-21286"></span></p>
<p>Notre méthode repose sur 3 points clés :</p>
<h2><span style="color: #25b9d7">1/ Préparer la migration</span></h2>
<p>Toute migration d’un site vers PrestaShop nécessite de se poser des questions préalables : ergonomie, design, outils, fonctionnalités, marché cible… ces réflexions sont essentielles car elles déterminent l’ensemble de la conception du projet. Leur analyse approfondie permet d’envisager le nouveau site dans sa globalité : gage de cohérence, d’efficacité et de progression du chiffre d’affaires.</p>
<p>La migration de votre boutique doit entrer dans un contexte stratégique. Quelles sont vos ambitions et vos objectifs ? L’analyse et la recommandation de votre projet PrestaShop permettra de déployer les actions visant à atteindre votre but.</p>
<h2><span style="color: #25b9d7">2/ Répondre aux contraintes techniques et migrer les données</span></h2>
<p>Cette étape constitue le cœur de la migration. Lorsque le site utilise une solution déjà connue sur le marché il existe des méthodes approuvées pour migrer les données en toute sécurité avec un contrôle d’intégrité important. En revanche certains sites e-commerce reposent sur des solutions peu répandues ou spécifiques, qu’il faut d’abord étudier avant d’agir. Nous procédons alors à une analyse technique rigoureuse pour collecter les données, puis les réintégrer selon les standards de PrestaShop.</p>
<p>Vient ensuite l’état des lieux de la qualité du site : référencement, photos produits, textes descriptifs, fiches produits… autant de prérequis marketing fondamentaux pour lesquels votre agence pourra vous conseiller et vous accompagner.</p>
<h2><span style="color: #25b9d7">3/ La question stratégique du référencement</span></h2>
<p>C’est la colonne vertébrale de la migration, la question primordiale sur laquelle repose l’avenir du site. Pour conserver sa valeur SEO, nous nous attachons à rediriger toutes les urls du site : accueil, fiches produits, catégories, pages cms… Nous étudions toutes les options qui permettront de conserver la valeur SEO du site, pour que le transfert se passe du mieux possible. La question stratégique du référencement est hyper sensible : mal gérée, elle représente un risque majeur pour le site.</p>
<p>Nous conseillons généralement de profiter du lancement de votre refonte pour créer un événement. Jeu en ligne, événementiel ou campagne presse ; le choix d’un bon levier de communication est toujours source de bruit pour votre site web, et donc de trafic favorisant la migration.</p>
<p>Le mot d’Axome</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires/platinum/axome">Axome</a> est la marque e-commerce de l’agence de communication Trenta. Notre métier est de créer de la valeur pour les marques via le développement de stratégies BtoB et BtoC.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-migration-site-e-commerce/">Réussir la migration de votre site e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-migration-site-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
